<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on MetalHead</title>
    <link>https:///nuvemdemetal.com.br/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on MetalHead</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>barbosa@nuvemdemetal.com.br (Heldo Barbosa)</managingEditor>
    <webMaster>barbosa@nuvemdemetal.com.br (Heldo Barbosa)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 12:56:14 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https:///nuvemdemetal.com.br/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cluster k8s com Terraform, Ansible e Shell</title>
      <link>https:///nuvemdemetal.com.br/posts/clusterk8s_ansible_terraform_shellscript/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 12:56:14 -0300</pubDate>
      <author>barbosa@nuvemdemetal.com.br (Heldo Barbosa)</author>
      <guid>https:///nuvemdemetal.com.br/posts/clusterk8s_ansible_terraform_shellscript/</guid>
      <description>title: &amp;ldquo;Subindo cluster k8s com Ansible, Terraform e Shell Script&amp;rdquo; date: 2020-11-03T17:05:17-03:00 draft: true tags: [k8s, kubernetes, ansible, terraform, shellscript, yaml, nuvem, nuvemdemetal, cloud, aws, metal] Tive uma experiência ruim ao usar uma conta compartilhada da AWS para fazer laboratórios k8s. Mesmo atendendo a todos os padrões de TAGS e tudo mais insistiam em apagar meu Cluster. Eu decidi então direcionar a raiva para uma coisa boa e com a alta do dólar foi realmente totalmente excelente subir e destruir meu cluster a hora que eu quiser em minha própria conta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roteamento de requisições com Istio</title>
      <link>https:///nuvemdemetal.com.br/posts/roteamento_de_requisicoes_com_istio/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 16:56:19 -0300</pubDate>
      <author>barbosa@nuvemdemetal.com.br (Heldo Barbosa)</author>
      <guid>https:///nuvemdemetal.com.br/posts/roteamento_de_requisicoes_com_istio/</guid>
      <description>O Istio é composto por uma malha de serviços, nele temos uma observabilidade completa da aplicação (com Kiali.. Jaeger..) e é possível limitar por exemplo, qual versão da aplicação quer expor, qual versão da aplicação o usuário X deve ter acesso e um monte de outras coisas mais.
Presumo que tenha algum conhecimento de k8s e Service Mesh para continuar a leitura, mas se não tiver, não se preocupe, é simples entender o que está acontecendo aqui &amp;gt; Para criar o acesso a determinada versão da aplicação primeiro é preciso criar um Destination Rule (Policy aplicada após o roteamento):</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>